{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007240",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대모도"
    },
    "text": "大茅島 (대모도)\n全羅南道莞島郡青山面茅島里\n面積583平方キロメートルで、人口は230人（2001年時点）です。莞島から南へ約10kmの場所にあり、帯島や大母島とも呼ばれています。1600年頃、マ氏やチン氏が最初にこの島に入植し、その後チュ氏やキム氏、ソ氏なども入ってきて、村が形成されました。日本統治時代にはチョン·ドゥシルを含む14人の青年たちが配達青年会を組織し、独立運動に参加しました。島の中央には南北に延びる山があり、東と西の斜面は穏やかな傾斜を持っています。海岸はほとんどが岩石で、東と南の海岸は高い干潟が広がっています。気候は暖かくて雨が多く、1月の平均気温は摂氏1度前後、8月の平均気温は摂氏26度前後で、年間の平均降水量は1322ミリメートル程度です。集落は東海岸の湾入部と西海岸の船着場付近に形成されています。住民はほとんどが農業と漁業を兼業しており、サツマイモやジャガイモ、米などが主に生産されています。また、ニンニクや豆、麦、ゴマなども少量生産されています。海ではカタクチイワシ、サワラ、ボラ、タイなどが獲れ、海苔やワカメの養殖業や天然のカキ、ひじき、天草の採取も行われています。毎年旧暦の正月一日には山神祭が行われますが、済州では1ヶ月前から浮気を禁じ、真心を込めて万寿無窮と願いの成就を祈ります。また、村で災いが起きると、山神祭が誤って祀られたためだと非難され、再び山神祭が行われることがあります。教育機関としては毛洞里と角にそれぞれ初等学校の分校が1校ずつあり、また面出張所、警察支所、郵便局分局、保健診療所、通信公社分局などの主要な機関もそれぞれ1ヶ所ずつ存在します。莞島からは1日1回の定期旅客船が運航されており、タドヘ・ヘサン･グンニプコンウォンによって指定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "大茅島はどこに位置していますか？",
            "answer": "大茅島は全羅南道莞島郡青山面茅島里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大茅島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "大茅島の面積は583平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "大茅島の人口は何人ですか？",
            "answer": "大茅島の人口は230人です（2001年時点）"
        },
        {
            "question": "大茅島にはどのような氏族の人々が入植しましたか？",
            "answer": "マ氏やチン氏が最初に入植し、その後チュ氏やキム氏、ソ氏なども入ってきました。"
        },
        {
            "question": "日本統治時代にはどのような独立運動が行われましたか？",
            "answer": "配達青年会を組織し、チョン・ドゥシルを含む14人の青年たちが独立運動に参加しました。"
        },
        {
            "question": "大茅島の気候はどのようですか？",
            "answer": "暖かくて雨が多く、1月の平均気温は摂氏1度前後、8月の平均気温は摂氏26度前後です。"
        },
        {
            "question": "大茅島の主な農産物は何ですか？",
            "answer": "サツマイモやジャガイモ、米などが主に生産されています。"
        },
        {
            "question": "大茅島周辺の海で獲れる魚の種類は何ですか？",
            "answer": "カタクチイワシ、サワラ、ボラ、タイなどが獲れます。"
        },
        {
            "question": "大茅島の山神祭はいつ行われますか？",
            "answer": "毎年旧暦の正月一日に山神祭が行われます。"
        },
        {
            "question": "大茅島にはどのような教育機関がありますか？",
            "answer": "毛洞里と角にそれぞれ初等学校の分校が1校ずつあります。"
        },
        {
            "question": "大茅島への交通手段はありますか？",
            "answer": "莞島から1日に1回の定期旅客船が運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 554,
        "QA": 380
    }
}